疑病症好難頂

最難頂係成日營住自己將來一定會有個個病
依家就日日都好驚好down咁過
其實明知擔心黎都無用 但係又控制唔到
依家先得個21歲 都唔知仲要咁樣生活幾多年
好辛苦啊救命
人地21歲忙住翻intern忙住拍拖 我就日日擔心自己有咩絕症 痴線架

幻想下真係有絕症 要點面對

同我一模一樣
日日都諗緊將來會有咩病咩病
跟住少少病痛就會去睇醫生 左驗右驗
啲錢去哂睇醫生到 焦慮愈黎愈嚴重

same 上年睇專科睇左成七千幾 真係好病態 但係控制唔到

森田治療法

前2個月睇完醫生 又係心理作怪去睇
個醫生問我 你宜家先咁後生
你係咪要驚到60歲
另一個醫生就話我無聊得閒先諗咁多野
但愈唔想諗愈停唔到 連無啦啦生左粒墨都要諗大哂

搵臨床心理學家搞搞佢？

會有Self actualisation
所以你疑病就自係會病 自我預知

Self-fulfilling prophecy至真
自膠

我以前都有好嚴重
唯一醫好嘅係說服自己唔驚死
從始豁

豁達左好多，依家幾乎唔記得咗自己曾經係咁

真係覺得自己會有絕症的
不妨買重份危疾等收錢

利申：買左20萬USD

我都經常性呢到唔舒服個到唔舒服 我都知已經驚到有啲神經質 一唔舒服就要查到原因搞掂佢 背後係因為我好怕病好怕死 但又唔代表我冇真正唔舒服

只係某部分會過份擔心 但係反過來我覺得身體既野為自己負責任有時有懷疑徹底啲都係對自己負責 始終病就真係自己受 我唔鐘意啲病睇極唔好 拖勁長搵唔到原因 我會好焦慮
0
0